中國駐基里巴斯大使唐松根腳踏「人橋」受西方猛烈評擊 中共回應指入鄉隨俗 (香港民族規矩你又識唔識)

網上流傳一幅中國駐基里巴斯大使唐松根，在當地歡迎儀式上，踩上人背行走的照片，受到美國及澳洲官員批評；在北京，外交部發言人趙立堅回應說，唐松根當時是應基里巴斯馬拉凱島市政府和議員邀請到島上訪問，在當地政府和民眾盛情要求下，出於對基里巴斯文化和習俗的尊重，唐松根最終同意出席富有當地民俗特色的歡迎儀式，1998年時任澳洲高級專員到訪島上時，當地民眾亦用同樣的儀式歡迎。一些澳洲人故意誣蔑抹黑中國，基方感到十分憤怒。

趙立堅說，一些網友留言批評個別發帖人，蓄意挑撥中基關係，是從台灣拿錢，居心叵測，妄圖離間破壞中國同島國關係的圖謀絕不會得逞。

原文網址：

1998年